\textbf{Về mặt lý thuyết, đồ án đã trình bày được các nội dung sau:}
\begin{itemize}
    \item Tổng quan về mạng nơ-ron: mô hình toán học, các thành phần cơ bản, cách lan truyền thông tin trong mạng nơ-ron và hàm mất mát, ...
    \item Tổng quan về thuật toán tiến hóa, vấn đề tối ưu hóa. 
    \item Tổng quan về khung thuật toán  tiến hóa chuyển giao mô hình tối ưu: không gian tìm kiếm chung, mô hình hỗn hợp và các bước thực hiện chuyển đối với nguồn trực tuyến.
    \item Tổng quan về bài toán huấn luyện mạng nơ-ron: một số phương pháp huấn luyện mạng nơ-ron cơ bản, phương pháp mã hóa cá thể. Đưa ra mối quan hệ giữa bài toán mạng nơ-ron và bài toán tối ưu
    \item Đề xuất phương pháp tiến hóa chuyển giao mô hình tối ưu trong bài toán tối ưu trọng số kết nối mạng nơ-ron.
\end{itemize}

\textbf{Về mặt thực nghiệm, đồ án đã thu được những kết quả như sau:}
\begin{itemize}
    \item Cài đặt thuật toán đề xuất và thực nghiệm trên bộ dữ liệu nhị phân.
    \item So sánh kết quả của thuật toán  đề xuất với thuật toán  tiến hóa thông thường.
    \item Tổng kết, đưa ra đánh giá, nhận xét những ưu nhược điểm của thuật toán đề xuất.
\end{itemize}

\textbf{Các vấn đề còn tồn đọng:}
\begin{itemize}
    \item Dữ liệu đánh giá còn chưa được đa dạng, chỉ tập trung vào việc tối ưu trọng số kết nối mạng nơ-ron một lớp ẩn. 
    \item Chưa đánh giá với các thuật toán sử dụng theo hướng đạo hàm. 
    \item Kết quả thu được cho thấy ở những thế hệ sau, cá thể trong quần thể dần bị thoái hóa, khiến cho việc tối ưu hóa không được cải thiện nhiều. 
\end{itemize}

\textbf{Đề xuất hướng tiếp cận trong tương lai:}
\begin{itemize}
    \item Mở rộng việc thực nghiệm trên đa dạng các bộ dữ liệu khác nhau.
    \item Cải thiện thuật toán  theo hướng làm giảm độ thoái hóa của các cá thể. 
    \item Mở rộng so sánh với các thuật toán theo hướng đạo hàm như GD hay SGD. 
    \item Không chỉ dừng lại ở việc tối ưu trọng số kết nối mạng mà còn tối ưu cấu trúc mạng và tối ưu cách học mạng nơ-ron.
\end{itemize}